# Logos V8 #

Новая сборка Logos

### Установка ###

* composer install
* composer dump-autoload
* в папке /src/Logos/config создать файлы конфигурации на основе default.*.php. 

### Используемые компоненты ###

* symfony/class-loader: 2.1.*
* symfony/http-foundation: ^3.
* symfony/routing: ^3.1
* symfony/http-kernel: ^3.1,
* doctrine/dbal: ~2.2,
* twig/twig: ~1.0
* elasticsearch/elasticsearch: ~2.0
* gigablah/sphinxphp: 2.0.*

### Общая спецификая ###

* Точка входа: /web/index.php
* PSR-4 Autoload
* Приложение: /src/Logos
* Handler: /src/Application/Application.php
* Контроллеры: /src/Logos/controllers/
* Модели: /src/Logos/models
* Мапперы: /src/Logos/models/Mapper
* Шаблоны: /src/Logos/views (Шаблонизатор Twig)
* Бизнес-логика: /src/Logos/services/

### Roadmap приложения ###

* index.php
* ↓
* Handler
* ↓
* Controller → Service → Mapper(Caching) → Storage
* ↓
* Response/Render view

### Контроллеры ###

Принимают Request, управляют данными посредством сервисов, наполняют переменные для шаблона(если надо), рендерят шаблон, возвращают Response;

### Бизнес-логика (Сервисы) ###

Сервисы занимаются всей грязной работой, манипулируют мапперами, производят вычисления. В общем, готовят информацию для контроллера

### Модели ###

В моделях перечислены свойства, геттеры и сеттеры.

ВАЖНО: Сама модель не обращается к хранилищам данных -- этим занимаются Mapper + Storage.

### Кеширование ###

* Кеширующее хранилище -- Memcache
* Обёртка для работы с Memcache: /src/Logos/library/MemcacheLogos.php
* Конфигурация Memcache: /src/Logos/config/common.php

В секции memcache перечислены сервера. Каждому серверу присвоен ключ от 0 до f (16-ричная система счисления).

В зависимости от того, какой хэш формируется при вызове конкретного метода с конкретными параметрами, 
результирующие данные отправятся на соответствующий сервер. 

Благодаря этому решению, возможно равномерное распределения данных по серверам.

P.S: Для увеличения веса сервера, дублируем его параметры подключения под другим ключем(от 0 до f, естественно)

```
#!php

$config = [
    'memcache'  => [
        '0' => ['server' => '172.30.23.197', 'port' => 11211],
        '1' => ['server' => '172.30.23.197', 'port' => 11211],
        '2' => ['server' => '172.30.23.197', 'port' => 11211],
        '3' => ['server' => '172.30.23.197', 'port' => 11211],
        '4' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        '5' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        '6' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        '7' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        '8' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        '9' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        'a' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        'b' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        'c' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        'd' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        'e' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211],
        'f' => ['server' => '127.0.0.1', 'port' => 11211]
    ]
];

```

Данная конфигурация определяет, что на сервер 172.30.23.197 будет нагрузка 25%, а на 127.0.0.1 -- 75%.


### Как это работает? ###

По факту, реализован затьюниный паттерн Data Mapper, улучшение заключается в автоматическом кешировании результатов выборок.

Чтобы получить модель из хранилища, нужно проделать следующую процедуру(на примере экспресс-накладной):

```
#!php

/** в кеширующий маппер передаем экземпляр основного

$cachingMapper = new ExpressWaybillCaching(new ExpressWaybillMapper());

$ewModel = $cachingMapper->setTags(['ew_num' => $ewNum])->fetchModelByEwNum($ewNum);


```


Итак, что происходит в данном случае: создается экземпляр кеширующего маппера, 
в конструктор которого передается экземпляр обыкновенного. Именно обыкновенный маппер содержит метод fetchModelByEwNum.
В то время как кеширующий маппер содержит лишь описание, какие методы и с какими параметрами кешировать.

При вызове данного метода с заданными тегами(setTags), кеширующий маппер проверяет, нет ли актуальных данных по этому тегу
у данного метода. Если данных нету, то он магически вызывает этот метод у обыкновенного маппера, получает данные, кладет их в кеш 
и возвращает. Если до следующего вызова данные останутся, то обращение к обыкновенному мапперу происходить не будет.
Соответственно, экономится обращение к основному хранилищу.

При обновлении данных модели, нужно сбрасывать кеш:

```
#!php

$this->getExpressWayBillMapper()->update($model);
$this->getExpressWaybillCaching()->clearTags(['ew_num' => $model->getEwNum()]);

```

### Примеси ###

Для того чтоб каждый раз не создавать новый экземпляр маппера/сервиса/etc, добавлены примеси(traits), которые реализуют геттеры для
получения этих самых объектов.

Пример использования:
```
#!php

use LogosV8\Model\Mapper\Getter\ExpressWaybillMapperGetter;

class ExpressWaybillService
{

    use ExpressWaybillMapperGetter;
    
    public function getExpressWaybillModelByEwNum($ewNum)
        {
            $expressWaybillModel = $this->getExpressWaybillCaching()->setTags(['ew_num' => $ewNum])->fetchModelByEwNum($ewNum);
        
```

### Пространства имён ###

Для того, чтоб добавить новый namespace, нужно отредактировать /composer.json: в секцию autoload.psr-4 добавить нужный namespace.

После этого запустить в консоли composer dump-autoload 

### MySQL, Doctrine, Master Slave ###

Для общения с MySQL используется Doctrine, с переопределенной реализацией соединения Master Slave(class: /src/Logos/Library/MasterSlave.php).

Что изменено в логике работы Master Slave? 

Для достижения отказоустойчивости MySQL используется следующая схема:

* есть master и несколько slave серверов; в конфигурации у них указаны веса(min_weight и max_weight); операции INSERT, DELETE, UPDATE происходят лишь на master сервере.
Операции чтения происходят на всех серверах, но благодаря балансировке на основе весов, нагрузку на серверы можно регулировать.
* список серверов, которые в данный момент недоступны либо просто плохо себя чувствуют, хранятся в memcache. Как только приложение попыталось обратиться к серверу, но ответа не последовало, его идентификатор заносится в кеш с TTL в один час(указан в конфиге). Последующий час обращений к этому серверу не последует.

### CLI (Консольные команды) ###

Для начала нужно создать контроллер для консольной команды и поместить его в папку /src/Logos/commands

Контроллер должен содержать метод, который будет непосредственно вызываться. Метод должен начинаться со слова "action".

Для запуска команды, нужно перейти в корень приложения(где находится файл cli.php), и выполнить в консоли команду:

php cli.php <название контроллера>/<название метода без слова action>

Например: php cli.php HelloWorld/execute
